\chapter{Alapok}

\section{A világ kidolgozása}

Minden Fate játék a világ kidolgozásával kezdődik. Ez lehet a KM saját agyszüleménye, a játékosok által ismert könyv vagy film világa, netán a jelenlévők együtt építhetik fel nulláról. A résztvevők lehet, hogy éppen csak áttekintik a részleteket, amiket muszáj tudni a játékhoz, de az is megeshet, hogy egy egész játékülést ezek kidolgozására áldoznak. A két véglet között bármi elképzelhető.

Az általatok választott világ adja meg, hogy mit tekint a csapat valóságnak, és mi elfogadható a játékban és a karakterkészítés közben. Ha a világotokban az emberek nem tudnak repülni, akkor egy röpképes karakter koncepciója nem állja meg a helyét. Ha a világotokban háttérhatalmak ügyködnek titkos összeesküvések hálójában, akkor a játékosok olyan történetekre számítanak, amiben nem a jó és gonosz erői csapnak össze, és nincsenek nevetséges gyilkos bohócok sem. Ez mind csak tőletek függ!

\section{Karakterkészítés}

\subsection{Ki vagy valójában?}

Amint a résztvevők döntésre jutottak a világgal kapcsolatban, itt az ideje, hogy a játékosok elkészítsék a Játékos Karaktereket (JK). Mindegyik játékos egy hőst irányít a történetben, meghatározva minden tettüket. Neked kell kidolgoznod a karaktert olyanra, amilyenre szeretnéd. Vedd figyelembe, hogy a Fate karakterek kompetensek, drámaiak, és nem haboznak a kalandokba vetni magukat.

A te JK‑d az alábbi dolgokból épül fel:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Jellemzők:} kifejezések, amik leírják, hogy ki is a hősöd
    \item \textbf{Képességek:} megadják, hogy a hősöd miben jobb másoknál
    \item \textbf{Fortélyok:} figyelemre méltó dolgok, amit a hősöd meg tud tenni
    \item \textbf{Stressz:} a hős azon adottsága, hogy nyugodt maradjon, és folytassa küldetését
    \item \textbf{Következmények:} fizikai és szellemi sérülések, amit a hős még elvisel
    \item \textbf{Újratöltés:} ez mutatja a hős narratív hatalmát
    \item \textbf{Végső simítások:} a hős leírásának részletei
\end{itemize}

\subsection{Jellemzők}

A \definition{jellemzők} rövid leírók, amik megadják, hogy ki is a karaktered, vagy, hogy mi fontos neki. Kapcsolódhatnak a karaktered testi vagy mentális tulajdonságaihoz, történetéhez, hitéhez, kiképzéséhez, ismeretségeihez vagy akár a különösen fontos felszerelési tárgyaihoz.

\newpage

A legelső dolog, amit tudni kell róluk, hogy a \textbf{jellemzők mindig igazak} (lásd az értekezést a \onpage{22}). Más szóval, amit kitalálsz karakterkészítés közben, az mind valóságos és igaz a történetben. Ha leírod, hogy a karakter egy \aspect{Jövőbelátó Mesterlövész}, akkor ő egy jövőbelátó mesterlövész. Ezzel közhírré tetted, hogy a karakter látja a jövőt, és nagyon jó a távcsöves puskával.

A jellemzőkkel meg tudod változtatni játék közben a történetet. Lehetővé teszik, hogy javíts a dobások eredményén, és tényeket kreálhatsz a világban. Végül, a jellemzőkkel \definition{sors pontokat} szerezhetsz, ha komplikációkat okoznak a karakterednek – így a legsokoldalúbb jellemzők létrehozásához lehetőleg válassz kétélűeket, amik segíthetnek és hátráltathatnak is.

Ha szeretnél többet is megtudni a jellemzőkről, és hogy mi teszi igazán jóvá őket, olvasd el a \textit{„Jellemzők és Sors Pontok”} fejezetet (\page{22}).

\textbf{Kezdetben adj a karakternek öt jellemzőt:} egy koncepciót, egy árnyoldalt, egy kapcsolatot és még kettő szabadon választott jellemzőt. Kezdd az egészet a koncepció jellemzővel.

\subsubsection{Koncepció jellemző (High Concept)}

A \definition{koncepció} a karakter általános leírása, csak a leglényegesebb dolgokat lefedve. Képzeld el, hogy egy ismerősödnek mesélsz a karakterről, és így kezdenéd a történetet.

\subsubsection{Árnyoldal jellemző (Trouble)}

A következő az \definition{árnyoldal}, ami a karakter életének komplikálására szolgál. Ez lehet egy gyengeség, családi kötelék, vagy más kötelezettség. Válassz olyat, amit élveznél eljátszani.

\subsubsection{Kapcsolat jellemző (Relationship)}

A \definition{kapcsolat} összeköti a karakteredet egy másik JK‑val. Lehet, hogy ők már régről ismerték egymást, de az is lehetséges, hogy csak mostanában futottak össze.

Egy kapcsolat jellemző akkor jó, ha magába foglal, vagy utal valami konfliktusra, de legalábbis a kötelék féloldalasságára, ami így dinamikát ad a kapcsolatnak. Ez nem azt jelenti, hogy nyíltan ellenségesek, de az sem a legjobb, ha minden tökéletesen szép és passzol köztük.

Ha neked úgy jobb, várhatsz a kapcsolat jellemzővel, amíg mindenki többé‑kevésbé elkészül a saját karakterével.

\subsubsection{Szabadon választott jellemzők}

A karakter utolsó két jellemzőjének azt választasz, amit csak akarsz – annyi csak a megkötés, hogy szervesen kell illeszkednie a világba. Válassz olyat, ami szerinted érdekesebbé teszi a karaktered, vagy amitől élvezetesebb lesz eljátszani őt, vagy amitől jobban passzol a világba.
