\engskill{Atléta}{Athletics}

Az Atléta képesség mutatja a karakter általános kisportoltságát, akár felkészülés eredménye akár veleszületett, netán mágikus kondicionálás terméke. Ez mutatja meg, hogy a karakter mennyire jó a mozgásban, emiatt ez egy népszerű választás akciózó típusoknak.

\overcome Az Atléta lehetővé teszi bármi olyan akadály legyőzését, ami térbeli mozgást kíván -- ugrást, futást, mászást, úszást és hasonlókat. Ha valami olyasmit kell tenni, ami egy sportversenyre hasonlít, az valószínűleg Atléta dobást fog igényelni. Ezt a képességet kell használni konfliktusban a Zónák közötti mozgáshoz, ha egy helyzet jellemző vagy valami más akadály a karakter útját állja. Szintén Atlétát kell használni ha üldözni kell valakit vagy versenyezni vele versengés és kihívás során.

\advantage A karakter úgy tehet szert fölényre, ha jobb pozícióba ugrik fel, vagy gyorsabban fut, mint akivel lépést kell tartania, netán szédületes akrobata mutatványokat mutat be, hogy összezavarja ellenfeleit.

\noattackatall

\defend Az Atléta egy összefoglaló képesség konfliktusokban fizikai megtámadások ellen. Alapállapotban csak Fegyverforgatás és Verekedés ellen használható, és csak akkor, ha ez megmagyarázható a történetben. Célzás ellen csak védekező körben használható, ha a karakter össze-vissza ugrál, hogy nehezebb célpontot biztosítson, de ehhez nyilván tisztában kell lennie a megtámadás szándékával. Szintén ezzel kell dobni, ha a karakter valakit meg akar akadályozni a mozgásban, feltéve ha olyan helyzetben van, hogy esélye van a mozgásába fizikailag beleavatkozni.

\stunt{Fürge}{}{Mivel annyire fürge vagyok, képes vagyok konfliktusban egy zóna helyett kettőt mozogni a normális cselekvésem mellett, de csak ha nincs olyan helyzet jellemző, ami a mozgást akadályozza.}
\stunt{Nyaktörő mutatványok}{}{Mivel a tökéletességig csiszolt a mozgásom, ha az Atléta képességet használom megoldásra, +2 bónuszt kapok, de csak ha háztetőkön vagy hasonlóan veszélyes terepen tartó üldözésben veszek részt.}
\stunt{Kábító válaszcsapás}{A karakter az ellenfele fele fölött átugorva automatikusan visszaüt valamiféle ideg zsibbasztó, vagy csak elkábító ütéssel.}{Mivel tapasztalt vagyok az akrobatikus harcban, képes vagyok \aspect{Kábult} helyzet jellemzőt tenni a támadómra egy Ingyen kihasználással, de csak ha a védekezés cselekvésem átütő siker.}
