\engskill{Befolyásolás}{Rapport}

A Befolyásolás képesség szolgál arra, hogy a karakter pozitív kapcsolatokat építsen másokkal, és pozitív érzelmeket csaljon elő. Ez a szerethetőség és megbízhatóság képessége.

\overcome A Befolyásolás képesség használható mások elbűvölésére vagy inspirálására, hogy azt tegyék amit a karakter szeretne, vagy csak hogy jó kapcsolatot ápoljon velük. Ezzel lehet az őrökön átbájologni, rávenni valakit, hogy fogadjon bizalmába, vagy hogy valaki a mindenki kedvencévé váljon a helyi kocsmában. Név nélküli NJK esetén ez csak egy megoldás cselekvés, míg nevesített NJK és játékos karakterek ellen versengés szükséges a köreikbe férkőzéshez.

\advantage A karakter Befolyásolás képességgel tud pozitív érzéseket előcsalni a célpontban vagy a környezetben, vagy ezzel tud rávenni valakit, hogy rábízza legféltettebb titkait. A karakter buzdító beszéddel képes \aspect{Túláradó Önbizalom} helyzet jellemzőt elérni, vagy egy egész tömeget \aspect{Önfeledt Jókedv}"~re deríteni, netán csak egyszerűen valakit \aspect{Beszédes}"~sé vagy \aspect{Segítőkész}"~szé tenni.

\noattackatall

\defend A Befolyásolás védekezhet bármiféle megtámadás ellen, ami a karakter jó hírneve ellen irányul, ürömöt keverne a karakter által okozott örömbe, vagy csak simán megpróbálná lejáratni a karaktert mások előtt. Viszont nem alkalmas mentális megtámadások elleni védekezésre, arra az Akaraterő szolgál.

\stunt{Legjobb oldaláról}{}{Mivel a legjobb oldalamat mutatom mások felé, képes vagyok egy Befolyásolással létrehozott előny jellemzőt helyzet jellemzővé változtatni egy ingyen kihasználással, de csak játékülésenként kétszer.}

\stunt{Demagóg}{}{Mivel kiemelkedő szónok vagyok, ha a Befolyásolás képességet használom megoldásra, +2 bónusz kapok, de csak ha tömeg előtt tartok lelkesítő beszédet.}

Ha vannak nevesített NJK-k vagy játékos karakterek a helyszínen, akkor mindegyiket egyszerre Befolyásolja, nem kell a sikerességet megosztani közöttük.

\stunt{Népszerű}{}{Mivel szinte mindenki ismer, képes vagyok Kapcsolatok helyett Befolyásolást használni, de csak azon az ismeretségi környékemen.}

Az ismertség vagy a történetből ered, vagy pedig a játékos elkölthet egy sors pontot, hogy kinyilvánítson valami részletet a múltból, ami ezt megmagyarázza.
