\engskill{Fizikum}{Physique}

A Fizikum képesség az Atléta ellenpárja, ez mutatja a karakter természetes fizikai erényeit, mint amilyen a nyers erő vagy kitartás. Ebben a játékban ez azért lett kétfelé bontva, hogy a játékosnak lehetősége legyen mind fürge fickóval (magas Atléta), mind erőemberrel (magas Fizikum) játszania.

Az Átlagos~(+1) vagy Jó~(+2) szint négy fizikai stressz dobozt jelent, a Remek~(+3) vagy Kimagasló~(+4) pedig hatot. Az Emberfeletti~(+5) ezen kívül egy extra enyhe következmény rubrikát is ad, ami csak fizikai sérülésre használható.

\overcome A karakter olyan akadályok ellen használhatja a Fizikum képességet, amiknek a leküzdése csupán nyers erőt igényel -- általában ez valamilyen helyzet jellemző egy zónában -- de lehet bármi más, ami fizikailag elállja a karakter útját, mint például egy cella rácsai vagy egy zárt kapu. Természetesen a Fizikum képesség használatos  szkander mérkőzésekben vagy az erők másfajta összemérésénél, valamint a hosszútávfutás vagy más kitartást igénylő sportokhoz.

\advantage A Fizikum széleskörűen alkalmazható fizikai konfliktusokban, általában birkózásra, vagy csak lefogni valakit. Ez \aspect{Falhoz Szorított} vagy \aspect{Lefogott} helyzet jellemzőt tesz a célpontra. A karakter szintén alkalmazhatja az ellenfele fizikai korlátainak megismerésére -- az öreg kalózzal birkózva hamar kiderül a \aspect{Faláb}.

\noattackparam{Ez a képesség nem alkalmas direkt sérülés okozására, arra a Fegyverforgatás való.}

\defend Bár általában nem használható megtámadás elleni védekezésre, a karakter aktív ellenállást tanúsíthat más karakterek mozgásának megakadályozására, feltéve, hogy el tudja állni az utat a testével mert erre eléggé szűkös helyen kerül sor. Szintén felragadhat valami jó nehezet és betámaszthatja, hogy meggátolja az átjutást.

\stunt{Birkózó}{}{Mivel járatos vagyok a földharcban, ha a Fizikum képességet használom helyzetbehozásra, +2 bónuszt kapok, de csak ha a birkózom az ellenfelemmel.}

\stunt{Állja az ütést}{}{Mivel annyira izmos vagyok, képes vagyok Fizikummal védekezni megtámadás ellen, de csak ha az puszta kézzel vagy tompa fegyverrel történik, és döntetlen esetén is elszenvedek egy egységnyi stresszt.}

\stunt{Kőkemény}{}{Mivel legendásan kemény vagyok, képes vagyok egy sors pontért egy mérsékelt következményt enyhére csökkenteni, vagy egy enyhe következményt megszűntetni, de csak fizikai sérüléseket, és csak játékülésenként egyszer.}

Nyilván a mérsékelt súlyosságának csökkentéséhez az enyhe következmény rubrikának üresnek kell lennie.
