\engskill{Kapcsolatok}{Contacts}

A Kapcsolatok képesség mutatja a karakter meglévő ismeretségi hálóját, és hogy mennyire képes új kapcsolatokat kiépíteni.

\overcome A Kapcsolatok képességgel a karakter legyőzhet minden akadályt ami meggátolná, hogy megtaláljon valakit. Ez lehet a város régimódi átfésülése vagy pedig a Pyarroni Inkvizíció pszionikus könyvtárában kutatás, a karakter képes bárkit becserkészni vagy egy találkozót kieszközölni.

\advantage A Kapcsolatok képesség lehetővé teszi, hogy a karakter megtudja, kit érdemes keresni, ha valamit el akar intézni, netán a karakter már ismerje is azt a személyt. Elég valószínű, hogy a képesség használata fogja a történetnek ezt a részét létrehozni, amit helyzet jellemzők reprezentálnak majd.

Szintén használható arra, hogy a karakter megtudja, mit pletykálnak egy konkrét személyről, tárgyról vagy helyszínről, amit szintén egy helyzet jellemző reprezentálhat. Ezek a pletykák a legtöbbször inkább csak a hírnévről szólnak mint tényekről, és hogy ebből mennyi igaz az már más kérdés. Függetlenül attól, hogy az adott személy méltó-e a hírnevére vagy sem, a helyzet jellemző még nem fog megszűnni -- hiszen az emberek hírneve gyakran félrevezető --, de ettől még ugyanúgy megkeserítheti az életüket.

Végül, a Kapcsolatok képesség létrehozhat olyan jellemzőket is, amik az információk megszerzését vagy hamis információk terjesztését jelképezik.

\noattackatall
 
\defend A Kapcsolatok képesség használható szociális előnyszerzés elleni védekezésre, feltéve, ha a kiterjedt kapcsolati háló felhasználható valahogyan a szituációban. Arra is alkalmas, hogy megakadályozzon valakit, hogy Megtévesztés vagy Kapcsolatok használatával felszívódjon egy kis időre. Végül, arra is jó, hogy egy karakter utáni Nyomozást megzavarjon.

\stunt{Füles}{}{Mivel kiterjedt kapcsolati tőkével rendelkezem, képes vagyok Érzékelés helyett Kapcsolatok képességet használni a cselekvési sorrend meghatározásához, mert időben figyelmeztetnek, de csak ha olyan helyen kezdeményeznek konfliktust ellenem, ahol ismeretségem van.}

\stunt{Rémhírterjesztő}{}{Mivel nagyon jó vagyok rémhírek keltésében, ha Kapcsolatok képességet használok helyzetbehozásra, +2 bónuszt kapok, de csak ha másról erkölcstelen pletykákat akarok terjeszteni.}

\stunt{Rettegett}{A karaktert messze megelőzi baljós hírneve, amit évek hosszú során épített fel maga, és az összes kétes erkölcsű tettestársa számára.}{Mivel messze földön rettegnek tőlem, képes vagyok Kényszerítés helyett Kapcsolatok képességet használni, de csak ha a félelemre építve próbálok bármi módon előnyhöz jutni.}

A fortély felvételéhez a karakternek rendelkeznie kell egy megfelelő jellemzővel is.
