\engskill{Lopózás}{Stealth}

A Lopózás képességgel lehet elkerülni, hogy a karaktert észrevegyék, legyen szó egy helyben való meglapulásról, netán az árnyákokban való surranásról. Nagyon jól használható együtt a Tolvajlás képességgel.

\overcome A Lopózás képesség olyan szituációkban használható, ahol a siker leginkább attól függ, hogy a karaktert ne lássa meg senki sem. Besurranni az őrök háta mögött, elbújni egy üldöző elől, elkerülni bármi nyom hátrahagyását és minden hasonló a Lopózás alá tartozik.

\advantage A karakter legtöbbször saját magára készít jellemzőket a Lopózással, mint például észrevétlenül az ideális pozícióba kerülni egy megtámadáshoz vagy rajtaütéshez.

\noattack

\defend A karakter Lopózással meghiúsíthatja, hogy Észleléssel kiszúrják vagy felfedezzék. Tévútra tudja vezetni a Nyomozás képességet is, ha azzal próbálják a karaktert követni.

\stunt{Teljesen átlagos}{}{Mivel semmilyen módon sem rívok ki a tömegből, ha a Lopózás képességet használom megoldásra vagy helyzetbehozásra, +2 bónuszt kapok, de csak ha el akarok vegyülni a tömegben.}

Hogy mi számít már „tömegnek”, az a szituációtól függ -- egy piactéren jóval több emberre van szükség, mint mondjuk egy kis csehóban.

\stunt{Árnyék}{}{Mivel teljesen egybe tudok olvadni az árnyékokkal, képes vagyok Lopózás képességet használni védekezésre Célzás ellen, de csak ha a sötétben vagy árnyékban vagyok.}

\stunt{Hátbaszúrás}{}{Mivel észrevétlenül mások háta mögé tudok osonni, képes vagyok Fegyverforgatás képesség helyett Lopózással megtámadni, de csak ha a célpontot teljesen készületlenül éri a támadás.}
