\hunskill{Művészet}

A Művészet képesség mutatja a karakter általános művész hajlamait, átölelve minden művészi törekvését a festéstől a táncon és zenén át a kígyóbűvölésig. Ez magába foglalja mind az elméleti művészeti tudást, a komponálást és az előadást is.

\overcome A Művészet képesség legfontosabb használati módja a művek minőségének meghatározása, hogy sikerült"~e lenyűgözni a közönséget, netán sikerült"~e a karakternek művésznek kiadni magát beszivárgáskor. Ez független attól, hogy a karakter éppen egy táncot vagy dalt ad elő, netán kiállít egy képet, amit még előző héten festett.

A Művészet használható kihívásokban és versengésben is, akár tanult döntőbíró előtt zajlik, akár ha csak el kell dönteni, hogy melyik zenekarra figyel fel a király.

A Művészet használható úgy is mint a Tudás képesség, ha művészeti vagy művészettörténeti célú kérdésről van szó, és ilyenkor ugyanakkora sikeresség sokkal több információt jelent a téma művészeti oldaláról, mint Tudás esetén.

\advantage A Művészet képesség alkalmas a közönség hangulatának befolyásolására, legyen az egy jól sikerült előadás, netán egy erőteljes, gondolatébresztő írás. A létrejött helyzet jellemző általában csak a jelenet végéig tart, és nem lehet túl specifikus, nem lehet konkrét célja. Ez utóbbi korlát mondjuk szabadon értelmezhető, például szatíra esetén ami egy bizonyos személyről szól.

\noattackatall

\nodefendatall

\stunt{Értékbecslő}{}{Mivel nagy tapasztalatra tettem szert műtárgyak adásvételénél, képes vagyok Nyomozás képesség helyett Művészetet használni, de csak ha műtárgyak után kutatok.}

\stunt{Sztár}{}{Mivel messze földön híres előadó vagyok, képes vagyok Kapcsolatok képesség helyett Művészetet használni, de csak ha olyan körökben mozgok ahol hihető, hogy hallottak rólam.}

\stunt{Virtuóz}{}{Mivel egy hangszerre specializáódtam, aminek a virtuóza vagyok, ha Művészet képességet használok megoldásra vagy helyzetbehozásra, +2 bónuszt kapok, de csak ha az adott hangszerrel előadott előadásához kapcsolódik.}

\stunt{A művészet utánzás}{}{Mivel nem csak saját kútfőből tudok dolgozni, képes vagyok hivatalos iratok hamisítására is.}

A Nehézséget a KM állapítja meg az irat fontosságától függően, de mágikus pecsétek duplikálására nyilván nem alkalmas. Az is igaz viszont, hogy a mágikus pecsétek valódiságát kizárólag csak mágikus módszerekkel lehet ellenőrizni.
