\engskill{Tolvajlás}{Burglary}

A Tolvajlás képesség mutatja a karakter hajlamát dolgok eltulajdonítására, és mások által elzárt helyekre bejutni. Ide tartoznak még a különféle mágikus és normális csapdák, zárak és védelmi rendszerek felismerése, feltörése vagy kijátszása.

\overcome A karakter bárminek a leküzdésével megpróbálkozhat, ami dolgok eltulajdonításával vagy a beszivárgással kapcsolatos. Zárak feltörése, csapdák kikerülése, zsebmetszés és tárgyak elcsenése, nyomok eltüntetése és hasonló dolgokat lehet Tolvajlás képességgel megpróbálni.

\advantage A karakter felmérheti a környezetet a Tolvajlás képességgel megállapítva, hogy mennyire nehéz betörni, milyen típusú védelemre kell számítani, valamint felfedezhet hiányosságokat a védelemben. A karakter tanulmányozhatja egy betörés helyszínét, hogy megállapítsa hogyan hajtották végre, és létrehozhat vagy felfedezhet jellemzőket amik a tetthelyen talált bizonyítékokhoz kapcsolódnak.

\noattackatall
 
\nodefendatall

\stunt{Mindig van kiút}{}{Mivel mindig találok valami kiutat, ha a Tolvajlás képességet használom megoldásra, +2 bónuszt kapok, de csak ha ki akarok jutni valahonnan.}

\stunt{Biztonsági specialista}{}{Mivel a biztonsági berendezések mestere vagyok, képes vagyok aktív ellentállást dobni Tolvajlás képességgel akkor is ha nem vagyok a helyszínen, de csak ha más ki akarja kerülni az általam épített védelmeket Tolvajlás dobással.}

\stunt{Született tolvaj}{}{Mivel a tolvajok és betörők maguk közé valónak tartanak, képes vagyok Tolvajlást képességet használni Kapcsolatok helyett, de csak az ő köreikben.}

\stunt{Csapdaérzék}{}{Mivel olyannyira járatos vagyok a csapdákban, hogy egy pillantással képes vagyok felmérni ha valami furcsát látok, képes vagyok Tolvajlás képességet használni Észlelés vagy Nyomozás helyett, de csak csapdák észrevételéhez.}
